### 数列的极限4

#### 重要的极限

##### 极限1

$$
当0<\mid x\mid<\frac{\pi}{2}时，\cos x<\frac{\sin x}{x}<1
$$

附带结论

$$
1.\mid \sin x \mid \leq \mid x \mid\\
2.\lim_{x\rightarrow0}sinx=0且\lim_{x\rightarrow0}cosx=1
$$

证明
$$
1.\because |\frac{sinx}{x}|<1 \Rightarrow |sinx|<|x|(在x\in(0,\frac{\pi}{2}]上成立)\\
显然，当x>\frac{\pi}{2}时肯定成立\\
又sinx与x都是偶函数,当x<0时该式也成立\\
当且仅当x=0时，|sinx|=|x|\\
2.\lim_{x\rightarrow0}sinx=0\Rightarrow\lim_{x\rightarrow0}(cosx-1)=-2\lim_{x\rightarrow0}sin^2\frac{x}{2}\\
 令u=\frac{x}{2}\\
则 \lim_{x\rightarrow0}sin^2u=0\\
则\lim_{x\rightarrow0}(cosx-1)=0\Rightarrow\lim_{x\rightarrow0}cosx=1又 \lim_{x\rightarrow0}1=0\Rightarrow\lim_{x\rightarrow0}\frac{sinx}{x}=1(夹逼定理)
$$

##### 极限2

$$
\lim_{x\rightarrow0}(1+\frac{1}{x})^x=e
$$

利用夹逼定理和
$$
\lim_{n}(1+\frac{1}{n})^n=e(n取整数，用数列极限的结论证明函数极限)
$$

证明
$$
记n=[x],当x>1时有\\
n\leq x<n+1\\
则1+\frac{1}{n+1}<1+\frac{1}{x}\leq1+\frac{1}{n}\\
\Rightarrow (1+\frac{1}{n+1})^n\leq(1+\frac{1}{n+1})^x<(1+\frac{1}{x})^x\leq(1+\frac{1}{n})^x<(1+\frac{1}{n})^{n+1}\\
左式极限为e，右式极限也为e  (x\rightarrow+\infty)
$$
当x趋于负无穷时呢？
$$
做变换\\
令y=-x,(1+\frac{1}{x})^x\Rightarrow(1-\frac{1}{y})^{-y}=\frac{1}{(\frac{y-1}{y})^y}=(\frac{y}{y-1})^y=(1+\frac{1}{y-1})^y\\
当x\rightarrow-\infty时，(1+\frac{1}{y-1})^{y-1}\cdot(1+\frac{1}{y-1})中(1+\frac{1}{y-1})^{y-1}\rightarrow e而(1+\frac{1}{y-1})\rightarrow 1,由极限的运算法则，该式趋于e
$$
##### 变式
$$
如果联系复合函数的极限\\
当x\rightarrow a时，\Delta\rightarrow0,则\\
\frac{sin\Delta}{\Delta}\rightarrow1且(1+\Delta)^{\frac{1}{\Delta}}\rightarrow e
$$

![习题1](C:\Users\shed\Documents\习题1.png)
$$
解：(1)原式=\lim_{x\rightarrow \infty}((1+\frac{\alpha}{x})^\frac{x}{\alpha})^{\beta\alpha}=e^{\beta\alpha}(启示：缺什么补什么)\\
(2)原式=\lim_{n\rightarrow\infty}(\frac{1-\frac{1}{2n}}{1+\frac{1}{2n}})^n=\lim_{n\rightarrow \infty}\frac{((1-\frac{1}{2n})^{-2n})^{-\frac{1}{2}}}{((1+\frac{1}{2n})^{2n})^\frac{1}{2}}=\frac{e^{-\frac{1}{2}}}{e^\frac{1}{2}}=e^{-1}\\
(3)原式=\lim_{x\rightarrow 0}\frac{2sin^2\frac{x}{2}}{x^2}=\lim_{x\rightarrow 0}\frac{1}{2}(\frac{sin\frac{x}{2}}{x^2})^2=\frac{1}{2}
$$
